<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!--РЫБЫ-->
    <string name="FishInfo_Som">
        Обыкнове́нный сом, или европе́йский сом (лат. Silurus glanis) — крупная пресноводная бесчешуйчатая рыба семейства сомовых (Siluridae).
        Длина тела до 5 м, масса до 400 кг (по историческим данным). Л. П. Сабанеев приводит сведения Кесслера о поимке сомов массой более 300 кг в XIX веке, в Днепре, Днестре и Одере. Официально зарегистрирован пойманный сом массой 306 кг, длиной более 3 м и возрастом около 80 лет. Сейчас сомы массой выше 100 кг встречаются крайне редко, тем не менее зарегистрированы случаи поимки сомов длиной более 2,5 м и массой около 150 кг. Анальный плавник длинный, жировой плавник отсутствует, непарные плавники не имеют шипов.
        Окрас в большинстве случаев бурый с оттенками коричнево-зелёного, брюхо белое. В зависимости от мест обитания окрас может меняться от почти чёрного до светло-жёлтого. Иногда, очень редко, встречаются сомы альбиносы.
        Обитает в реках и озёрах Европы и Европейской части России, кроме бассейна Ледовитого океана. Обычен в Европе и в бассейне Аральского моря.
        Существует заблуждение, что сом питается только падалью и подпорченными продуктами. На самом деле это не совсем так. Основной пищей сома на ранней стадии развития являются мелкие ракообразные, мальки и водные насекомые. В более зрелом возрасте, в зависимости от кормовой базы, предпочитает в рационе живую рыбу и других пресноводных животных и моллюсков. Также известны случаи нападения на водоплавающих птиц и мелких домашних животных.
        Сом-альбинос (в центре)
        Активный ночной хищник. Днём предпочитает отлёживаться на ямах, в коряжнике и прочих «крепких местах».
        Перед ледоставом собирается на ямах в небольшие группы от 5 до 10 особей. Зимой не питается и практически неактивен.
        Описаны случаи нападения крупных особей на людей, особенно детей. В XVI—XVIII веках неоднократно фиксировались случаи поимки гигантских сомов в Дунае, в желудках которых находили человеческие тела или их части, при этом, однако, неясно, становились ли погибшие жертвами рыб при жизни, или же последние употребляли в пищу их трупы.
        В Волге можно встретить особей, масса тела которых достигает около 50 кг. Наиболее крупные сомы (массой более 100 кг) иногда вылавливаются рыбаками в Испании, в р. Эбро, где они были акклиматизированы в середине XX века и быстро размножились.
         В Латвии официальный рекордом считается сом весом в 84 килограмма, выловленный в Даугаве в 2010 году. В 2018 году, тоже на реке Даугава был пойман сом весом в 100 килограмм и длиной в 2,45 метра, но он по латвийским правилам улов пойманный мережей не может засчитываться. По той же причине не был засчитан и 86 килограммовый сом вытащенный там же в 2017 году.
        Во многих регионах распространён способ ловли сома на квок.
        Сома издавна употребляли в пищу, преимущественно в жареном виде, хотя В. И. Даль в книге «О поверьях, суевериях и предрассудках русского народа» (1845—1846) утверждал, что крестьяне южнорусских губерний и донские казаки его мясом брезговали, называя «чёртовым конём», используя лишь жирный хвост в качестве начинки для пирогов.
    </string>
    <string name= "FishInfo_Karas">
        Карась – рыба из семейства карповых. Род караси включает в себя три вида:
- Золотой карась. Встречается в водоемах на территории от Средней Европы до бассейна Лены
- Серебряный карась. Обитает в бассейне Тихого океана, а также в водоемах Сибири и Европы
- Золотая рыбка. Одомашненный вид, выведенный в Китае в VII веке

Помимо перечисленных видов, в природе изредка встречаются гибриды золотого и серебряного карасей.

Внешние особенности
Средний вес карася составляет 200-300 граммов, однако в некоторых случаях рыба может достигать веса в 1 килограмм и более – вплоть до 4,5 килограммов у самых старых особей. Длина тела не превышает при этом 40-50 сантиметров. Также попадаются – преимущественно в небольших водоемах – карликовые караси небольшого веса и длины (всего 5-8 сантиметров). Как правило, чем больше рыба, тем меньше ее привлекают насадки.
Золотой и серебряный караси имеют практически одинаковый внешний вид, за исключением цвета и размера чешуи: у серебряного карася она больше и светлее.

Места обитания и повадки
Караси обитают преимущественно в озерах, старицах и болотах, предпочитая держаться у берегов и среди растительности. Больше всего рыбу привлекают заросли водяных лилий, рдеста и урути, где в изобилии водятся улитки, различные личинки, ракообразные и червяки, составляющие рацион карасей.
С приближением зимы рыба уходит в более глубокие участки водоема, где зимует в оцепенении, не питаясь. Даже в случае глубокого промерзания воды карась не гибнет: он способен переждать холодное время года, будучи замерзшим во льду. Также рыба может зарываться в ил и впадать в спячку при пересыхании озера.
Карась в целом обладает спокойным нравом и при столкновении с хищниками практически не пытается сопротивляться. В силу этой причины в водоемах, где обитает большое количество хищной рыбы, карась почти не встречается.

Нерест
Нерест начинается после того, как вода прогреется до 18-20 градусов: в мае – в южных регионах страны, и в июне – в северных. Плодовитость даже довольно небольшой самки составляет порядка 300 тысяч икринок, в то время как особи весом 600-700 граммов мечут до 500 тысяч икринок. Для нереста караси выбирают чаще всего заросли рдеста, где нет недостатка в корме.
Молодь карася питается планктоном. Половой зрелости рыба достигает в возрасте 2-3 лет, при этом ее вес в данный период составляет около 150 граммов.
    </string>
    <string name ="FishInfo_Karp">
        Карп – одомашненный подвид сазана, пресноводная рыба семейства карповых. Родиной карпа, по всей видимости, следует считать Китай, где эту рыбу разводили еще в древние времена. Из Китая карп распространился по Азии, а затем и по Европе. Сегодня он встречается в бассейнах Каспийского, Азовского, Аральского и Черного морей, а также в водоемах Северной и Южной Америки.
Благодаря быстрому набору веса карп имеет значительную промысловую ценность, его активно разводят почти во всех европейских и азиатских странах. Чаще всего в прудах выращивается зеркальный карп – Cyprinus rex cyprinorum, – тело которого покрыто лишь небольшим количеством крупных чешуек. Также существуют рыбы, полностью лишенные чешуи, – кожистые карпы Сyprinus nudus.
Мясо карпа достаточно жирное и вкусное, его можно употреблять как в жареном и запеченном, так и в вареном виде.

Внешний вид
Карп – довольно крупная рыба коричневого или желто-зеленого цвета. Обычно длина тела составляет от 30-50 сантиметров до 1 метра при массе до 15 килограммов, однако изредка встречаются особи весом 35-50 килограммов. От родственного сазана карп отличается менее мощным телом и более крупной чешуей.

Места обитания и повадки
Обычные места обитания карпа – это озера, реки и водохранилища с глинистым или немного заиленным дном. Больше всего рыбы этого вида любят тихие места с медленным течением и стоячие воды. Молодые карпы держатся небольшими стайками, тогда как взрослые рыбы ведут одиночный образ жизни.
Карп – это спокойная, миролюбивая и в то же время невероятно прожорливая рыба. Кормится она практически без перерывов, при этом в пищу идет как различная растительность, так и насекомые, моллюски, пресноводные креветки, икра и мелкая рыба, в том числе мертвая. Рацион карпа во многом зависит от погодных условий: если при температуре воды ниже 15 градусов основу питания составляют ракообразные и личинки, то при более высоких температурах рыба переходит на поедание растительности.
С наступлением холодов карп прекращает питаться и опускается в глубокие ямы, где может провести в неподвижном состоянии практически всю зиму. Тело рыбы в это время покрывается слизью, которая служит для защиты от холода.

Нерест
Половозрелым карп становится в возрасте 3-4 лет, при этом самцы достигают готовности к размножению раньше самок. За несколько недель до нереста рыба подходит к нерестилищам – мелким, богатым водорослями местам – и собирается на глубине в 1,5-2 метра. При прогреве воды до 18-20 градусов начинается икрометание. Обычно самки начинают откладывать икру после захода солнца.
Через 3-4 дня после нереста из оплодотворенной икры выходят личинки. Мальки карпа питаются личинками комаров, а позже переходят к поеданию различных придонных организмов. Средняя продолжительность жизни карпа составляет около 20 лет, однако отдельные особи могут доживать до 50-летнего и даже большего возраста.
    </string>

    <!--НАЖИВКА-->
    <string name = "BaitInfo_Bread">
        Делаем прикормку, которая работает по всей мирной рыбе. Состав ее как никогда прост: гороховая каша, творог и измельченные жареные семечки подсолнуха.
Гороховая каша хорошо привлекает карася и леща, творог нравится линю и плотве, от жареных семечек в восторге вся мирная рыба. Чтобы эксперимент был честным, в месте ловли с помощью эхолота Deeper смотрим наличие рыбы.
До закорма самодельной прикормкой рыбы не было, а после вода закипела от количества подводных обитателей. Подводная съемка лишь доказала работоспособность данной прикормки.
 В закладки
    </string>

    <!--СНАСТИ-->
    <string name ="TackleInfo_FishingRod">
        Text
    </string>

</resources>